Exercício 1 – GIT

Nome: _

Analise as perguntas e sinalize com um "X" a alternativa correta.

Pergunta 1: Qual comando é usado para enviar alterações locais para o repositório remoto? 
a) git clone 
b) git pull 
c) git push 
d) git commit


Pergunta 2: Qual comando é usado para verificar o histórico de commits em um repositório Git? 
a) git log 
b) git status 
c) git branch 
d) git diff


Pergunta 3: O que é o Git? 
a) Um sistema operacional 
b) Um banco de dados 
c) Um sistema de controle de versão 
d) Um navegador web


Pergunta 4: Qual comando é usado para iniciar um repositório Git? 
a) git commit 
b) git init 
c) git push 
d) git clone


Pergunta 5: Qual comando é usado para clonar um repositório remoto no Git? 
a) git clone 
b) git push 
c) git pull 
d) git branch


Pergunta 6: Qual comando é usado para atualizar o repositório local com as alterações do repositório remoto? 
a) git commit 
b) git push 
c) git fetch 
d) git pull


Pergunta 7: Qual comando é usado para adicionar arquivos ao índice do Git? 
a) git push 
b) git add 
c) git commit 
d) git status


Pergunta 8: Qual comando é usado para criar uma nova branch no Git? 
a) git push 
b) git branch 
c) git commit 
d) git checkout


Pergunta 9: Qual comando é usado para mesclar uma branch com outra no Git? 
a) git commit 
b) git merge 
c) git push 
d) git pull


Pergunta 10: Qual comando é usado para desfazer o último commit no Git? 
a) git revert 
b) git reset 
c) git checkout 
d) git branch

